HGC斷線

近呢兩個月 個網絡經常性每半個鐘/不定時會斷1分鐘左右 之前一直都冇試過
之後就會自動連番 call左維修5次,換過新款modem,check過機房都搵唔到咩問題
斷果陣modem啲燈係冇變
下面兩張係斷線時既ping圖

有冇師傅知咩事

輕輕一推

再推

求救 上網斷線

ching我同一情況

ching 你有冇試過直插電腦有冇事?
我直插冇事
交流下，睇下點同hgc嗰邊deal

屌真係煩到仆街 打打下機就斷
夜晚6-10點最撚易斷,日頭間唔中一兩次

係呀, 6-10pm 幾分鐘斷一次, 日日都火滾
p.s. 九月開始斷

推！

最撚慘叫左5個唔同既師傅上黎搞都搞唔掂
我都心尻淡 唔再call維修

問題我份約到2023年

應該都似係佢地公司出事 追左幾個post 有啲都係咁既情況

簡單啲講,一係轉台,一係忍 解決唔到

有冇hgc寬頻support上嚟講下

應該真係多左人用先搞到咁
我屋企用左差唔多十幾年,一直都冇事

搬屋之前簽咗3年約，搬屋之後即刻出事

樓主介唔介意講下住邊區

港島東近山

荃灣近海，咁睇嚟唔到唔關地區
樓主分約到幾時？諗住忍？

推

諗緊 再觀察多陣先
好似仲有1年左右先完

轉又唔知轉咩好 間間都係有好有唔好

斷線已經係最大嘅轉台原因

cut約係咪要罰錢

睇下點傾
正路就要畀曬合約期嘅錢

實有排搞 又要還Modem 又要傾呢樣傾果樣

日日斷。幾個月都唔係辦法

好斷唔斷,次次都係打機先斷 真係想殺人

如果你係光纖入屋寬頻，我就建議你試吓GPON 直插電腦，放喺電腦附近拍片做証據，然後send email 去技術支援 ncsp@hgcbroadband.com suggestion@hgcbroadband.com

我再試試

有時Hotline 技術支援未必轉達到真實情況比工程部，同機佬講嘢真係要有圖有真相先work。純粹個人經驗，你可以試吓。

問題我係直插modem冇事, 經router去到modem就會lost
reply from "modem ip": destination host unreachable

試吓factory reset 個router, 改dns 去1.1.1.1
一定要try and error 架喇

咩都試過, router都買過新

你電腦係插lan cable 去router, 還是經wifi?

插lan線

睇其他post話呢間會鎖mac address關唔關事？

唔關
鎖mac係會用唔到, 依家個情況係間歇性斷線

你用緊邊隻router, modem 係唔係只插一條lan cable?

Linksys velop, 係

你會唔會裝HKBN 一個月無合約計劃試吓

安裝費680蚊喎

推 我都係HGC 1000mb 最近夜晚成日斷線 打lol又高Ping (70-90) 師傅黎睇過又話無問題 求救

我無打online game, 但我可以點樣一齊test 個ping 高唔高，同有無斷線？

你係唔係就緊ping 8.8.8.8 都會lost 100%, 我今晚6點開始試吓

for Windows
用cmd ping 8.8.8.8 -t

睇嚟好多人用緊hgc都有斷線問題
一定要蒐集證據打上去嘈

ping下佢，跟住有問題斷線嘅時候cap圖上嚟交流下

冇事嘅時候冇事
有事嘅時候100% lost

我今晚由6點test 到11點，交流吓大家嘅結果

cmd有行數上限
有事嘅時候cap低, 最後結果cap低
p.s. 想停ping, 撳control+C

行數幾多，-t 有咩用？

幾多無印象總之有上限
本身ping default 5次
-t 不斷進行直至主動停止

我用mac 機，唔加-t 都不斷咁行

咁冇嘢喇

隔離谷用HKBN 都話斷喎

呢邊係間歇性斷線, 嗰邊似係持續

你係唔係晚晚都會斷？
有時佢哋用同一條circuit 出海都有機會

日日都斷, 夜晚最頻密, 不過依家都斷緊

暫時都未有斷

我依家十分鐘斷兩次

我都係hgc網速係穩定咁慢 斷線就唔多覺
平時打機30ping依家就keep住80

做多次ping Cloudflare

斷撚左

ping test?

mac點睇

用 terminal 打 ping 8.8.8.8

有翻連線 轉頭斷再上黎update

岩岩番到屋企 我阿媽都屌鬼話個wifi係咁斷

+1 打LOL呢排冇啦啦上到80-90ping

我都係

想打下機都咁難
又斷線又爆ping

斷線就無 爆ping就淨係台灣server爆
係lol出事 玩poe國際服 同apex都無事

一樣 琴日開始lol高ping
明明星期五都冇事

個個都係咁
巴打有冇打上去

前日夜晚開始出事

原來個個都係咁
好想打機啊

和記 網上行 都爆ping
其他就冇事

爆ping好過日日斷

有無咩IP 可以比我test ping

又爆ping又斷阿屌

幫推齊齊督促HGC

打過電話去問啦 話要我搵番LOL個server ip
再send email俾佢地查 感覺HGC係度遊花園

GGC嗰邊屌唒鬼
話係LOL問題
其他game冇事

lol 77ping

係連台灣有問題
ping 台灣d dns就會高ping

即係連任何台灣server嘅網都係咁？
咁樣都幾大穫

好似淨係中華電訊

係 平時用speedtest連台灣4x-5x ping
今日120+
連香港就冇問題 youtube個d感覺都冇分別

有無人用緊netvigator 打機神線，係唔係真係低ping?

唔止 得返遠傳電信SeedNet正常
其他全部爆哂

咁樣係hgc問題定對家問題

香港去台灣頻寬係夠嘅，但routing 個priority 點set就唔知喇。

岩岩試係正常廿幾ping
姐係多人用嘅時段就爆 dllm

我由前日打LoL穩定地80 ping打到今日都仲未修復好
已經連續輸咗5場rank

爆ping仲打rank

我幾時都係80-120

幾時先搞得掂啊
完全冇消息話要維修

中華電信死鳩左
死左咁多日依加先話有事
今次有排整

巴打去佢客服問？

之前屋企用緊100M寬頻用左幾年
近排開始每日斷幾次
咁打上去問咩事
之後佢地首先派左個外判既黎check
之後話check果陣冇斷所以唔知咩事就咁幫我換左個新既modem同埋check埋大廈既線話換左應該會好啲
點知換完之後冇分別咁我就梗係打上去屌啦
我話換完都係咁叫我重點樣用
本身份約今年到期但我都話咁既情況keep左都好耐所以我企硬要cut
咁cs果邊就話要搵佢地自己既師傅check多次先得當係年度檢查
咁好啦我咪比多次機會佢地
點知又係黎到咩都check唔到
咁個師傅都幾好人教我
好似樓主咁cap低斷果陣既圖
然後去OFCA投訴話和記比唔到有關既服務
接納左投訴既話和記果邊一係要賠錢一係提早cut約
咁我之後cap晒證據就打上去cs講話而家你地咁樣我都有晒證據去投訴
最後和記果邊啲客戶關係部門自己幫我提早完約
而家轉左第二間開心使用中

朝早6點開始打lol 完全無事
岩岩8點又開始爆過

想問下斷線嘅時候要點check
同需要cap低d咩嘢

hkbn連去日本玩日服game都限咗速
唔知關唔關事

開pin cap
好似樓主咁

多謝分享,即刻照住做,煩咗幾個月

樓主轉左邊間, 價錢如何?

咁開心提早完約唔洗賠錢

去搵"命令提供字元"
開左之後 打ping 8.8.8.8 -t
跟足空白鍵
就會check到連線狀態

果陣個師傅話其實網上行算係最好
所以轉左過去
而家穩定左又爽左

因為都煩左好耐
日日打打下機就斷線
斷到全家都炆

而家淨係得凌晨極少斷,一到高峰時間就斷到媽閪
但之前一直用左十幾年都冇事 點解係近呢幾個月會咁
真係好失望

依家喺咪正常返了？

諗多咗，仲係斷下斷下

但喺我無高ping了

幾時整好，真係由9/1 開始日日斷，每1,2分鐘斷一次，之前打lol 係咁爆ping,到呢2日ping 數低返但變左上網係咁斷線，1,2分鐘斷一次，仲衰過之前

燥到想打爆部電腦

睇新聞要成個月

而家係仲慘過高ping,之前高ping 介玩到

而家係1分鐘就斷一次，唔止lol,係上網做咩都斷，同埋網速極慢好似56k 咁

得hgc 係咁？pccw 冇事？

係咪關台灣地震事？

好番啦,冇再爆
但斷線問題都係繼續

好似好返好多，斷小左

一時時 好睇時段 凌晨好少斷
夜晚斷到7彩
晏就岩岩就5分鐘內連斷兩次 跟住2個鐘左右後先斷一次
好難捉摸

之前係幾分鐘斷1次，而家起碼打到機睇到波

叫好左啲 之前固定半個鐘斷一次

現在Peak Hour 情況如何？

都斷 但比上兩三個星期少
大概1個鐘內會斷兩次

即係無改善囉

改佢老母咩 佢都冇諗過改啦
如果咁多人都有呢個情況 佢地點會唔知咩事
仲係到扮傻係咁叫啲師傅上黎整兩整就算
佢地根本解決唔到個問題

完全唔知想點 極度唔穩定

ISP 佢又真係要直插Modem 有問題先受理，有無問隔離屋有同樣問題？

咁我又唔知喎
今日好好運,朝早到而家淨係斷左兩次

有無諗過隻router 過熱問題？

唔會啦 之前一直都冇用router
係modem駁出黎
係斷線問題嚴重左我先試下用router會唔會好啲

而家係人人都係咁喎，岩岩又狂斷，打一場lol 斷左5,6次線返屋企

前世做錯咩事先會用hgc 黎懲罰我

斷線嗰吓，GPON modem 燈有無異常

拍片傾提早完約啦

屋苑比佢獨家

長柒屋苑？ 網上痕都無？

台己轉，爽用零斷線

轉咗邊間❓

HKBN

有無爆ping❓

冇特別check喎 唔使斷線已經好開心

冇傾幾日 咁快就轉左台

我都估唔到咁順利
仲以為好難搞，煩咗咁耐先提出解約

應該唔少人有咁既問題所以轉左會
佢地都見怪不怪
咁洗唔洗賠錢

解約就應該唔駛

幾百

咁抵到爛啦

你同新嗰間傾, 你話解約過嚟, r平啲cover返個lost

斷撚夠未hgc 屌你老母臭化西

屌佢老母斷撚咗成個鐘呀

點解呢暗公司可以廢到咁，成個星期都仲係咁，仲越黎越衰，每30秒斷5秒，有病

早排又係瘋狂斷 除此仲發現網速跌左一半
1000M得500M
但以前都有8XX-9XX

有無人都發現慢咗

就算500m 穩定都接受到，而家係咁斷，做咩都好kick

我啱啱返到屋企都斷9咗 完全唔知咩事

係咁斷線冇得搞，一律建議轉台

我屌 幾日冇斷我以為佢真係好左
仆街 而家一斷就斷5分鐘

快啲打上去話要cut啦

尋日開始冇斷，巴打你係咁斷？

今日又係咁斷

係唔係有老鼠咬光纖呀

諗緊邊間好

又唔係喎 佢而家一日可能會斷一次 又可以全日都唔斷

我而家一分鐘斷一次，好煩

1分鐘斷一次壞機乍麻 ?

不過都係 打上台鬧爆再搵CFU 上黎睇最好

其實整好未
ping 係低咗 但都係高過以前
仲要係咁爆

斷線就冇左,但係會爆PING 間唔中爆幾秒

唉 唔知幾時先搞掂
已經成個月

冇斷線我已經好感激

有無計說服佢重拉條fiber 入屋

叫佢搵個識check線既師傅都難 仲要叫佢重新拉

台灣嗰邊搞掂未 又話乜海䌫斷咗搞到連去lol台服會lag

已經高ping咗成個月
有冇得投訴之後轉台

試吓去佢facebook 投訴